# Палка

Это юмористичиский `php` движок, созданный с непонятной целью, 
для тупых верстальщиков.

## Установка 

```
composer create-project slexx/stick
```

## Конфиг

```ini
; Выводит ексепшены на экран
debug = true
; Временная зона по умолчанию
timezone = Europe/Moscow

; сякая дрянь которая нам понадобится
[database]
host = localhost
port = 3606
user = root
password = null
name = null
```

## Зависимости

1. `filp/whoops` - Красивые сообщения об ошибках
2. `philo/laravel-blade` - Шаблонизатор Blade

## WEB

Открыв `url` вида `example.com` у нас откроется файл `web/index.blade.php`,
открыв `url` вида `example.com/path` файл будет искаться по двум путям 
`web/path/index.blade.php` и `web/path.blade.php`.

## CLI

Запускаются комманды с помощью файла `stick` ~~для windows это stick.bat~~,
первый аргумент это всегда имя комманды, к примеру комманда `stick refresh` 
выполнит файл `cli/refresh.php`, а комманда `stick` файл `cli/index.php`.

## API 

### Stick::post(string $key[, mixed $default]): mixed

Получение переменной `POST` запроса

**Аргументы:**

| Тип    | Имя      | Описание                                            |
| ------ | -------- | --------------------------------------------------- |
| string | $key     | Название переменной запроса                         |
| mixed  | $default | Значение по умолчанию, в слуае отсуцтвия переменной |

**Возвращает:** `mixed`

### Stick::get(string $key[, $default]): mixed

Получение переменной `GET` запроса

| Тип    | Имя      | Описание                                            |
| ------ | -------- | --------------------------------------------------- |
| string | $key     | Название переменной запроса                         |
| mixed  | $default | Значение по умолчанию, в слуае отсуцтвия переменной |
     
**Возвращает:** `mixed`
     
### Stick::arg(int $i[, $default]): mixed

Получение аргумента коммандной строки

| Тип    | Имя      | Описание                                            |
| ------ | -------- | --------------------------------------------------- |
| int    | $i       | Номер аргумента                                     |
| mixed  | $default | Значение по умолчанию, в слуае отсуцтвия номера     |
     
**Возвращает:** `mixed`
     
### Stick::load(array $get, array $post, array $args): void

Запуск палки

| Тип    | Имя      | Описание               |
| ------ | -------- | ---------------------- |
| array  | $get     | Аргументы get запроса  |
| array  | $post    | Аргументы post запроса |
| array  | $args    | Аргументы консоли      |
     
**Возвращает:** `void`
     
### Stick::isLoaded(): bool

Функция проверяет запущена ли палка

**Возвращает:** `bool`
     
### Stick::log(string $message[, int $level]): void

Запись в лог

| Тип    | Имя      | Описание                                            |
| ------ | -------- | --------------------------------------------------- |
| string | $message | Сообщение которое будет записано в лог файл         |
| int    | $level   | Уровень логирования                                 |
     
**Возвращает:** `void`
     
### Stick::config(string $key[], $default]): mixed

Получение переменной конфига

| Тип    | Имя      | Описание                                       |
| ------ | -------- | ---------------------------------------------- |
| string | $key     | Ключ конфигурации                              |
| mixed  | $default | Значение по умолчанию, в слуае отсуцтвия ключа |
     
**Возвращает:** `mixed`
     
### Stick::isDebug(): bool

Проверяет включен ли дебаг режим

**Возвращает:** `bool`
     
### Stick::isCli(): bool

Проверяет запущена ли палка в режиме `cli`

**Возвращает:** `bool`
     
### Stick::isWeb(): bool

Проверяет запущена ли палка в режиме `web`

**Возвращает:** `bool`
     
### Stick::internalServerError(): void

Вывод страницы ошибки сервера

**Возвращает:** `void`
     
### Stick::notFound(): void

Вывод страницы ошибки 404 (страница не найдена)

**Возвращает:** `void`
     
### Stick::abort(int $code): void

Выводт страницу для ошибки http

| Тип    | Имя      | Описание           |
| ------ | -------- | ------------------ |
| int    | $code    | HTTP код состояния |
     
**Возвращает:** `void`

### Stick::dump(mixed $var): void

Крависый дамп переменной

| Тип    | Имя      | Описание             |
| ------ | -------- | -------------------- |
| mixed  | $var     | Переменная для дампа |
     
**Возвращает:** `void`
